文在寅抵北韓 金正恩伉儷機場迎接

南韓總統文在寅搭乘空軍一號今早從首爾機場起飛，將繞飛黃海直抵平壤，已經抵達平壤順安國際機場，之後與北韓領袖金正恩舉行第三次兩韓峯會。

南韓青瓦台總統秘書室室長任鐘哲周一公佈文在寅訪朝的具體行程，聲稱文、金二人在3天內會舉行兩次會談，包括討論改善兩韓關係、無核化和消除戰爭風險等三大議題。
今次已是金正恩、文在寅兩人半年內第三次見面，文在寅成為繼前總統金大中、盧武鉉之後，第三位在平壤與北韓領導人會晤的南韓在任總統。

任鐘哲公佈南韓當地時間上午8點40分（香港時間7時40分），文在寅乘坐專機出發，10時（香港時間9時）抵達平壤國際機場。文在寅將於午餐後與金正恩舉行首次會談，會談結束後安排了藝術演出和歡迎晚宴，然後周三上午將舉行第二次會談，會談後將召開聯合記者會，下午兩人將參觀北韓的主要設施，文在寅周四上午乘機回國。

任鐘哲表示，改善兩韓關係、促進美朝無核化對話、消除軍事緊張及戰爭風險是今次峯會的3大議題，雙方亦會討論解決離散家屬問題，這是文在寅一直重視的問題。

他表示今次峯會部份日程會作現場直播，強調北韓以往從未對在平壤舉行的活動進行直播，故南韓方面對這個安排亦感到意外。

統一了

北韓歡迎南韓行政長官

諗起之前果個post 金正恩：在寅，我要射了

北上面聖述職

下午兩人將參觀北韓的主要設施

係唔係參觀核設施？

會不會引發世界大戰？